**雅温得霹雳**（**Tonnerre
Yaoundé**）是位于[喀麦隆首都](../Page/喀麦隆.md "wikilink")[雅温得的一家职业足球俱乐部](../Page/雅温得.md "wikilink")。俱乐部在1980年代有这非常杰出的表现，在10年间曾经5次夺得国家锦标赛的冠军头衔，并且取得过5次国家杯的冠军。俱乐部效力过最著名的球员有[罗杰·米拉](../Page/罗杰·米拉.md "wikilink")，[里格贝特·宋和前](../Page/里格贝特·宋.md "wikilink")[世界足球先生](../Page/世界足球先生.md "wikilink")，[利比里亚人](../Page/利比里亚.md "wikilink")[乔治·维阿](../Page/乔治·维阿.md "wikilink")。球队在2005赛季中只取得第15名，从而降入了低级别联赛。

## 球队荣誉

  - **[非洲优胜者杯](../Page/非洲优胜者杯.md "wikilink")**: 1次

1975年

  - **[喀麦隆足球甲级联赛](../Page/喀麦隆足球甲级联赛.md "wikilink")**

1981年, 1983年, 1984年, 1987年, 1988年

  - **[喀麦隆杯](../Page/喀麦隆杯.md "wikilink")**

1958年, 1974年, 1987年, 1989年, 1991年

## 知名球员

  - [罗杰·米拉](../Page/罗杰·米拉.md "wikilink")

  - [里格贝特·宋](../Page/里格贝特·宋.md "wikilink")

  - [乔治·维阿](../Page/乔治·维阿.md "wikilink")

  - [卓卓](../Page/卓卓.md "wikilink")

[Category:喀麦隆足球俱乐部](../Category/喀麦隆足球俱乐部.md "wikilink")